\section{Ampolletas}

El maquiavélico archi-enemigo de nuestro noble héroe \textit{Jonh Estrella}, el desalmado sujeto llamado \textit{Brando} ha logrado su objetivo de volverse un vampiro inmortal y súper-poderoso, el cual no pareciera tener debilidades... a excepción de una, la luz solar.

Como este villano es muy inteligente, calculador y precavido, nuestro héroe sabe que no lograra hacer que \textit{Brando} se descuide y salga al exterior de día. Por lo que nuestro héroe, acompañado del veloz e intachable \textit{Wagon}, han decido intentar tenderle una trampa a dicho villano.

Esta trampa consiste en concentrar muchísimas ampolletas, con el objetivo de lograr igualar el poder lumínico del sol, todo esto impulsado por una única batería.

En base a esto, saltan varias inquietudes, como ¿Cuantas ampolletas necesitaran para poder igualar al sol?, ó ¿Cuanta energía necesitarían para tantas ampolletas? Por lo que se ponen a investigar y se dan cuenta de que hay muchas opciones en el mercado, por lo que deben calcular cual es la opción óptima en base a la siguiente ecuación:
\begin{equation*}
    C = I*H*\sqrt[1.15]{\frac{t}{H}}
\end{equation*}

Donde \texttt{C} es Capacidad de la batería [Amperio-Hora], \texttt{I} es Consumo [Amperio], \texttt{H} es Base de tiempo definida por el fabricante [Hora] y \texttt{t} es la Autonomía esperada de la batería [Hora].

Para poder calcular el consumo de las ampolletas, podemos usar la siguiente formula:

\begin{equation*}
    I = \frac{PotenciaAmpolleta_{1}[Watt] + PotenciaAmpolleta_{2}[Watt] + ...}{VoltajeBateria}
\end{equation*}

Sabiendo todo esto, nuestros héroes necesitan poder calcular cual sera la mejor opción a comprar, por lo que le piden a usted hacer un programa en Python que los ayude con tan difícil desafío.

El programa debe pedir el \texttt{H}, la autonomía en horas que quieren que tenga esta batería, el voltaje de la batería, los Watts del sol, y la información de las ampolletas. Todas estas cantidades están en el conjunto de los reales.
Como las ampolletas se venden por packs, donde cada pack tiene un precio, una cantidad de ampolletas y la potencia de cada ampolleta, usted debe ajustarse a eso, pidiendo los datos de cada pack a comprar. Debe dejar de pedir ampolletas cuando la potencia acumulada de todas las ampolletas alcance o supere los Watts del sol. 
Luego debe mostrar por pantalla cual debe ser la capacidad de la batería a comprar y cuanto se gastaría en ampolletas.

A nuestros héroes les gustaría saber que pack tiene la ampolleta mas barata según su potencia y su precio unitario.

Puede guiarse por el siguiente ejemplo de ejecución:

\begin{lstlisting}[style=consola]
Base del tiempo de bateria [Amp-Hr]: [*20*]
Autonomia de bateria [Hr]: [*0.1*]
Voltaje de bateria [Volt]: [*12*]
Potencia del sol [Watt]: [*3000000000000000000*]

Precio pack 1 [$]: [*685937500000000000*]
Cantidad pack 1: 5859375000000000
Potencia pack 1 [Watt]: [*256*]
Precio pack 2 [$]: [*987563750000000000*]
Cantidad pack 2: [*6000000000000000*]
Potencia pack 2 [Watt]: [*1024*]

La capacidad de la bateria a comprar es 1.271375328680958e+17.
Se gastaria 1.67350125e+18 en ampolletas.
El pack mas barato es el 1, con precio unitario 117.06666666666666 por ampolleta
\end{lstlisting}

${\text{ }}_{\text{Creían que era un ejercicio de programación}_{\text{¡pero era yo, Dio!}}}$


