\section{Rutina de ejercitación}

Los malvadisimos \textit{sujetos de la columna}\texttrademark han despertado de su largo sueño de miles de años y están amenazando con destruir el mundo.

Esos villanos le han tendido una trampa a nuestro cómico e implacable héroe \textit{José Estrella}, de modo que lo han envenenado y le queda tan solo un mes  antes de que dicho veneno acabe con su vida.

Para poder obtener el antídoto, y de paso salvar el mundo, nuestro héroe, acompañado del carismático \textit{Chiza zepali}, debe entrenarse lo suficiente como para poder derrotar a estos antagonistas. Pero, como tiene tan solo un mes de plazo antes de que el veneno acabe con su vida, decide pedirle a usted que escriba un programa capaz de generar una rutina de ejercicios óptima para nuestro héroe.

El señor \textit{Estrella} le ha comentado que tiene una gran variedad de ejercicios, donde cada uno tiene una duración en horas y un aporte a su entrenamiento distinto en un valor numérico, donde mayor es mejor.

El programa debe considerar que cada rutina diaria no debe superar las 8 horas, y que deben aportar lo mas posible al entrenamiento de nuestro héroe.

Plantee como solucionar dicho problema usando el método IDEA, especificando claramente cada arista de dicho método (\textbf{I}nformación, \textbf{D}esarrolla un plan, \textbf{E}jecuta el plan, \textbf{A}prende de tu esfuerzo), anotando y explicando todos los supuestos, consideraciones, funciones, etc. que encuentre pertinente. 

Luego implemente dicha solución usando código Python.

Good luck.
