\section{Pukemones}

El profesor Pine es un reconocido científico
del mundo Pukeman y tiene en su haber
una cantidad considerable de Pukemanes.
Como buen científico,
el profesor Pine es muy ordenado
y tiene a los Pukemanes almacenados
en un diccionario,
con sus respectivas características,
de la siguiente manera:

\begin{lstlisting}[style = consola]
Pukemanes = {
# nombre: (puntos de salud, ataque, defensa,
           at. especial, def.especial, velocidad, tipo),
'Bulbasaur':(45, 49, 49, 65, 65, 45,'Grass'),
'Charmander':(39, 52, 43, 60, 50, 65,'Fire'),
'Pikachu':(35, 55, 40, 50, 50, 90,'Electric'),
'Jiglypuff': (115, 45, 20, 45, 25, 20,'Normal'),
# ...
}
\end{lstlisting}

El profesor Pine recibe la visita de 3 amigos:
Nash, fisty y Block.
El profesor les da a elegir
un Pukeman a cada uno.
Dado que cada uno tiene una estrategia distinta
para elegir,
y que la cantidad de Pukemanes es muy grande,
Ud. tiene que ayudarles escribiendo
una función que retorne al
(los) Pukeman(es) de acuerdo a sus demandas.

\begin{itemize}
\item[a)]
Nash prefiere a los Pukemanes equilibrados,
por lo que debe escribir una función
que retorne al Pukeman cuya varianza de las características
numéricas sea la menor.
La varianza la puede calcular de la siguiente manera:
\(var(x) = \left( \frac{1}{N} \sum x^2 \right) - \overline{x}^2\),
donde \(\overline{x}\) es el promedio.

\begin{lstlisting}[style = consola]
>>> mejor_Nash(Pukemanes):
'Charmander'
\end{lstlisting}
\item[b)]
Fisty tiene una predilección por los
Pukemanes de Césped
(tipo \texttt{Grass})
y por los que la suma de su ataque especial
y defensa especial sea la mayor.

\begin{lstlisting}[style = consola]
>>> mejor_Fisty(Pukemanes)
'Bulbasaur'
\end{lstlisting}
\item[c)]
Block es más difícil de satisfacer.
El no cree mucho en las estadísticas
por lo que prefiere elegir a su Pakeman
de acuerdo a sus instintos.
Pero claro,
como todos tiene sus preferencias.
El prefiere a los Pukemanes de tipo
\texttt{Normal} y \texttt{Electric},
y además que sus puntos de salud sea
mayor o igual a cierto valor
(valor dado como parámetro).
Ayúdele a Block filtrando a los Pukemanes,
generando otro diccionario donde los Pukemanes
agregados cumplan con esas características.

\begin{lstlisting}[style=consola]
>>> filtro_Block(Pukemanes, 35)
{'Pikachu': (35, 55, 40, 50, 50, 90, 'Electric'),
'Jiglypuff': (115, 45, 20, 45, 25, 20, 'Normal')}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
